殲-20總設計師：初中畢業就高考 差1分上清華

▲殲-20總設計師楊偉。（圖／翻攝自央視）
軍武中心／綜合報導
中國首款隱身戰機殲-20總設計師楊偉傳奇經歷再添一樁，他透露自己曾在初中畢業就跳級參加高考，沒什麼準備的狀況下，只差1、2分就錄取北大清華。這樣經驗引起大陸網友一片「膜拜」，有人說楊偉簡直就是「神一樣存在的男人」，絕對擔當得起「國寶」的尊稱。
楊偉近日在《央視》的「百家講壇」節目中描述，自己在初中畢業考試的6門課中，5門100、1門99，差1分就是（總成績）滿分。「這樣我就試著申請破格參加高考……也沒什麽準備，北大、清華一填……再後來成績下來了，還挺好，離北大清華和科大少年班的錄取線也就差個1、2分。」
▼楊偉在《央視》節目透露自己的傳奇經歷。（圖／翻攝自環球網）

殲-20戰機總設計師楊偉透露，自己曾在初中畢業就跳級參加高考，沒什麼準備的狀況下，只差1、2分就錄取北大清華。（圖／翻攝自環球網）
據了解，楊偉是在15歲考入西北工業大學，成為當屆空氣動力學專業年紀最小的學生。22歲碩士研究生畢業後，進入成都飛機設計研究所，正式開啟他的「開外掛」人生。楊偉先後擔任殲-10副總設計師，殲-10系列飛機、「梟龍」飛機和殲-20等多個重大飛機型號的總設計師，期間獲獎無數。
據中國科學院公示的簡歷顯示，楊偉是一名飛機器設計與飛行控制領域的專家，現年55歲，籍貫四川資中學。此外，今年8月22日中國航空工業集團有限公司發布消息確立，楊偉任中國航空工業集團有限公司黨組成員、副總經理的職位。

▲殲-20。（圖／翻攝自中國軍網）
目前解放軍殲-20戰機以列裝作戰部隊，楊偉曾表示，該機的研製實現了打造跨代新機、引領科技發展和創新研發體系，獨創的「升力體邊條鴨式佈局」，使得飛機既有很好的隱蔽性，又有很好的超音速和機動飛行能力，讓殲-20既能飛得更遠，又能承載更多武器；此外，在態勢感知、信息對抗、機載武器和協同作戰等方面也取得很多突破，有很多絕招。
對於今後殲-20的發展方向，楊偉說，在殲-20在大力支持部隊盡快形成戰鬥力的同時，另一方面也要加強「系列化發展」。陸媒對此分析，殲-20可能會向俄羅斯的蘇-57看齊進行「橫向發展」，衍生出例如雙座型、艦載型等機型，同時也可能會有縱向發展，進一步改進發動機、機載武器、飛控系統等功能。

原文網址: 神一般的男人！殲-20總師初中畢業就高考 差1分上清華 | ETtoday軍武新聞 | ETtoday新聞雲 手機版 | ETtoday MobileWeb
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

F35設計師係咪中學未讀完就哈佛？

佢當年都係大學少年班出身（仲要12歲入學），之後就去咗哈佛讀phd

陽痿

如果冇做假都幾勁

對的人出現在錯的地方 錯的時代
如果佢老豆老母一早移民美國就好

投錯胎

如果美國出世可能已經係全球航天界頭十既工程師

咁講真佢而家都好撚屈 大陸應該當佢國寶咁

未必，美國人材應該多過大陸，競爭都大，未必真係有位上

可能會好似楊振寧咁引佢返中國

習總: 你是在炫耀學歷麼?

五毛圍爐區？

國師

錢學森？

靶-20

幾廿碎人喺到拎高考成績打飛機

就係因為差1分上清華 所以就留喺大陸
當年高分過佢考得上清北嗰班 應該已經去咗美國